雲海專欄爆警方處理屍體「都市傳說」 疑涉被警殺害之示威者

以下為全文：

近日香港人最關注當然是831太子地鐵站警方恐襲市民事件！到底裏面有冇死人？暫且不在這篇文章討論，我想說的是，若當局真是打死了人，能否繞過正常程序把屍體處理掉呢？我想就以下故事跟大家腦震盪一下！

事情發生在今年七月中，當時收到一條線人消息，相信是關於警方非法處理一具屍體的事情，涉及一間警署及一間殯儀館，消息來源自一位殯儀業界人士。他透露，在某一晚的凌晨三點至四點期間，一位殯儀高層收到來自警方的電話，要求出車去某警署，殯儀高層於是帶着幾名仵工，開黑箱車到達現場，相關警務人員將一具已經放進屍袋的屍體，交與仵工抬上黑箱車，並向殯儀高層指示處理工作。

據了解，在運送屍體途中，殯儀高層（相信牽涉黑社會背景）向同車仵工講：「邊個洩漏今晚嘅事情就死邊個！」消息指，黑箱車運到某地方即火化屍體，殯儀高層亦立即取走了骨灰。幾名仵工駕駛黑箱車回殯儀館後，當無事發生過！

後來消息傳給幾個人知道，當中包括我也有其他傳媒人，我們大家討論這故事的可信性，若果是真實個案，死者就大有可能是被警方殺害的示威者（事發七月，不涉及831），於是，我們向線人查詢：事件發生在那段時間呢？事件涉及那一間警署？有沒有看到屍體是男是女？有冇特徵？在哪裡火化？（有傳是在殯儀館裏面火化）等了一段時間，線人回覆發生時間大約是六月中至七月初、他不肯透露警署位置、由於有屍袋，沒看到死者身分性別、亦不肯告知火化地點。

我們再追問，若要證實真相，希望進一步得到兩樣資料：一、發生在那一間殯儀館？二、可否找來相關人士做個詳細訪問？結果，我們幾個人等了好一段時間，都沒有正面回覆，最後線人竟回應：相信事件只是一場誤會，並聲稱，只是某一位家屬在警局突然暴斃而已，推翻了所有說法。

首先，我們不相信任何人在警局暴斃，會如此草草處理，根本不可能；第二，我們相信相關人士受到恐嚇。由於資料來源最終被截斷，我們幾個人只覺非常無奈，若是真實事件，即有執法人士以非法途徑隱瞞死亡個案，這是極度可怕、極度卑劣的行徑，事件一定要被揭露，但沒有真憑實據，我們已經沒法跟進！

直至831事件，我們幾個人商量過後，決定就當以上是一件都市傳說去告訴大家，或許，事件從未發生，是我想太多了；又或許，這又是另一個被恐怖社會埋藏的不可告人秘密。我就留給大家自行分析事件的可信性，若日後有其他消息人士有實質證據，最終會完成拼圖。當然，我寧願相信，這只不過是一單這個都市傳說，而非好人慘死、壞人逍遙法外。

我信

推

雲海佢次次都係得個講字

想當年佢都話徐步高單野好鬼
個陣時都係無人信

冇文件.....

返翻去清朝

唔水d 讀者， 邊有人follow 佢d 野

信則有，唔信都有。因為香港警賊係一個恐佈組織

佢提供咗一個差佬處理屍體方法畀各位

呢個政府下，做出一D都唔奇

我亦都相信

大家有無印象有一套叫魔警嘅戲
裡面有班叫鬼王嘅組織就係做殯葬
你地可能會話戲嚟啫
但係啲人邊會諗到依啲野吖
一定係收料返嚟改篇

我懷疑有人冒認受害者同家人講佢衰咗要著草
所以受害者家人唔敢報警

警察要秘密毀屍滅跡
一定唔可以多人知
亦要搵信得過嘅人
我相信佢地唔係第一次咁樣處理

始終要封咁耐
同埋無cctv
仲要開返有勁多消毒藥水味

推～我信